香港依賴中國？｜中國人的三大謬誤｜中國才需要依賴香港｜水、電、食物要靠大陸？｜說穿小糞紅的滿口謊言｜ New

生活在香港，
其實我們經常會聽到⋯⋯
有些藍絲（愛共人士）總會說：
「要不是中國，香港早就沒了！」
這些論言，聽起來有像挺有理的，
因為一直以來中國跟香港都是長期合作，
香港也有很多人都會用中國貨品，
所以這句話一直都騙了不少人⋯⋯
但是仔細了解之後，
你就會發現⋯⋯
所謂的「香港要靠中國」這言論，
根本就是白痴！！

今日這段影片，
我就抽出小糞紅最常會用的反駁句子，
來跟大家解釋一下，
到底一直以來是香港依賴中國，
還是他媽的中國一直依賴香港？

已csl

一個三面環海嘅城市同人講冇水

睇一睇中國天朝與香港呢堆稍為有講吓香港嘅書都會駁斥呢種謬論

已CSL 推

推

⋯

香港賣電上廣東都可以講成中國送電俾香港啦

所以咪唔搞海水化淡
點可以比香港人知香港真係可以唔靠中共（國）都生存到

聽佢講粗口聽到好爽
btw cls

TVB 財務狀況嚴重惡化!

首先，佢個肉類供港百分比個source 係錯誤嘅。
而水方面，香港係有俾錢買水，但情況就好似大陸俾錢買美國晶片咁，香港個春袋咪就係俾大陸渣實囉，大陸一話唔供水，香港咪即時pk 囉。
電方面，香港發電生產總量係剛剛夠自己用，大概1萬兆瓦，但齋用香港發電廠係唔夠香港24小時供電嘅，因為用電量時高時低，要同大陸嘅發電廠互補先最有效益。
如果大陸唔供電，香港最少要起多座大型發電廠先可以保持唔停電。
如果大陸唔供水，香港起海水化淡廠嘅話，海水化淡係要用電嘅，好可能又要再起多個發電廠先夠電。
起發電廠/海水化淡廠無3 5 7 年唔洗指意起得到，就算起得到，香港發電7成以上係用煤，再多兩座發電廠嘅話，香港人都唔洗諗可以見到藍天白雲，去行山都分分鐘要戴口罩。

你講野真係好似你老豆 一舊一舊
又話岩岩好夠用 咁要買電又何來互補 你補佢d咩
岩岩好夠用 唔買佢電咁又點解要幾幾座大發電廠先夠
仲有腥港共多錢 海水化淡357年？3個月可能起好俾你睇 仲要呢家冇基建 佢真係做 你好快有得用

中電有賣電返上去大陸㗎

以《香港能源統計2017年年刊》統計為準，香港全年用電437.8億千瓦時，其中本地發電廠產電量為369.2億千瓦時，佔了八成以上。而當年從內地進口電量125.7億千瓦時，出口13.4億千瓦時。

進口電力主要係因為成本問題，可以慳返營運保養既錢，本身自給自足係無問題仲可以出口，只係電費可能會升少少。

退一萬步講，只要脫離中共，呢d 唔算咩代價。

你屋企都唔係1日24小時嘅用電量都一樣啦。
即係話，你唔係1日24小時都用100w電， 可能夜晚30w, 日頭170w, 平均100w. 但如果個發電機只能生產100w電，咁你日頭咪會停電囉。
講得咁淺白都睇唔明。。小學畢業未呀？
你咁叻你咪3個月起個發電廠出黎囉

水電供應 除非個個都係誠哥 一個公民應該冇可能改變到
但係其他衣食住行上 我可以控制既範圍內我都做左
平時買餸 生活必需品都鮮有中国製產品
食開本地溫室綠色蔬菜 台灣池上米水果同其他零食
小弟食素既 堅果五穀全都來自美國泰國台灣
生果澳洲紐西蘭法國摩洛哥乜地方都有
我隻貓食既都係thrive英國糧
電話冇淘寶app 網購會用Amazon HKTV Pinkoi
買野去誠哥千色黃色小店下刪三千
屋企用既電器同用品 除非二手（因為買好多二手野）過半日本德國意大利製
衣物都係台灣/日本/東南亞貨
平時出門搭英國/東南亞巴士 出近門就一定踩自己部二手單車
出街食飯淨係幫襯黃店
我咁既生活 除左我冇話事權既水電
邊一忽靠中国？
仲要未問你識唔識OEM同自主研發有乜撚野分別
我拎起部中国製既iphone正常人會唔會話係用緊中国產品？
你話我踩住個塊地係中国既領土
我心諗你都痴鳩線
我本來就住喺呢度 個陣主權在英國
國籍係英國 永居權係英國俾
依家你呢個外來人踩場 你咪「唔好俾」我永居囉
睇吓我地反唔反你
記住 你係入侵者 我係主人
如果後來者都可以大大聲話香港係中国既
咁我答你中国係地球既 你唔鐘意世界咁樣可以滾出地球
光復香港 時代革命

香港3 個發電廠最大供電量係1萬兆瓦，2019 年香港最高用電量係1.6萬兆瓦。 如果要唔用大陸電，就要起個大型發電廠能提供6萬兆瓦嘅先能夠唔停電，呢個仲未繼要海水化淡。

拎個1萬億拎黎發展香港基建
多多發電廠同海水化淡廠都起到俾你睇

請參考以色列響巴勒斯坦建國後，係點樣對付巴勒斯坦原居民。。
巴勒斯坦人係有同猶太人死過架，咁又點？ 唔夠打最係咪俾人趕走而加做晒難民囉。

Jer仔

香港咁撚細，起多幾個發電廠即刻要變臭港，你住埋佢。。除非可以核能發電。。

你飲開海水？

反抗就實有犧牲，咁你咪繼續做順民囉，乖乖地聽共產黨話咪得

有錢，再痴埋美國度乜撚都買到啦
使鬼一定要靠中國咩

就係因為太多支那狗衝落嚟香港住
趕撚返哂佢地上支那啦

我都有睇過以巴關係
你講既歷史係啱架
問題係 可唔可以同中港關係類比
其中一個最大既分別係
阿拉伯人同香港人既文明同咪本質個分別都幾明顯下
另外就係國際各勢力幫邊一面
我發覺以巴同中港呢一方面係相反既
我唔係樂觀主義
但係我覺得香港人要相信自己
連自己都唔信自己 就會成為中国香港市

Push

短期內靠水塘用運水船救命，預左要制水捱一段時間，頂到有海水化淡廠

咁都捱唔到就唔好講獨立

on9五毛

點解會有負皮
現代有海水化淡
近海係真係一定無可能無食水來源喎

又鬥黃
但係你仲飲緊東江閪水用緊支那電仲要用緊奶共apple嘅iPhone(Youtube黃標打壓黃Youtuber唔計Google奶共 所以用An機=冇奶共）都係唔夠黃
既然你做到咁都係唔夠黃 我食M記都係唔夠黃 大家都唔夠黃咁就不鬥黃了 所以我就可以繼續食M記了

海水化淡係逆滲透唔係蒸餾法，唔使再用電

佢仲要句句押韻鬧得好抵死

只係見過大陸吾夠電用, 要錯開供電, D工廠1, 3, 5, 有電用, 2, 4, 停, 上午有, 下午停.
未見過香港因為吾夠電用要停電.
香港2電廠供電幾多我就吾知, 不過香港供電穩定度:
-中電的供電可靠度逾99.995%，達世界級水準。
-港燈的供電可靠性在國際上首屈一指。自1997年起，我們的供電可靠程度每年均維持在逾99.999%的高水平，傲視世界上很多大城市。
可能因為中國自己吾夠用都照住我地, 賣返電比香港先至做到咁穩定啦, 電我真係識條鐵

五毛真係柒到

原來呢個世界無海水化淡...

海水化淡廠幾十年前已經有喇小朋友

現在嚟香港嘅(銀川)，最早期係香港人上去投資開嘅

戇𨶙鳩
你當香港係用green energy?
要用幾多就燒幾多㗎啦
你當過濾流㗎?
燒煤嘅主要問題係因爲舊時技術未到家污染高同埋碳多氫少燒出嚟二氧化碳多啲咋

JER仔好睇

97 前香港食草架
根本依廿幾年香港被矮化晒
以為乜都要靠支那

已拆卸嘅最大型青山海水化淡厰曾用過，咸度唔得又唔準搞番好，重拆埋

仲要係當時世界最大規模海水化淡廠

好串
不過好中POINT

佢好多野無講
例如d五毛覺得無中國香港經濟03年玩完

大劣邊有依啲咁高科技嘅嘢

是四面。。。仲有北面人海不停落來食資源
真真正正毒海

寧願住臭港都好過住蚑港

印象中好多可以自給自足。
最麻煩係新鮮蔬菜。忘了真實數字。差不多真係七成大陸賣下來

香港有水塘呢樣嘢

點會冇 支那咁強大 成日聽啲藍屍講支那先進過香港好多 但係又唔躝返上去住

一早block柒條五毛唔撚駛煩

重有每年都唔係擴濶，專登收窄所有水塘，借環保生態搞政治任務

好耐無聽過呢d字眼，仲有水深廣闊

重有價錢呢？明揾苯七

明明中國超過六成外資都係香港公司
再唔係試吓所有中資股撤銷香港上市
靠A股塘水滾塘魚
真係一齊死

認真建議樓主，如果你係想段片俾人攞嚟喺連登以外做文宣嘅，每句尾字押韻俾啲長輩睇係會buy, 之但係講正經嘢時嘅態度唔好太輕浮，唔好咁多粗口，佢地真係會反感 (如果你只係為喺連登同後生一輩之間傳閱咁就當我冇講過)

剷支那app, 戒淘寶(我真是從來冇淘過, 我鍾意睇實物), quit哂支那手機驚, 儘量避免選購支製產品
常吃台灣產食品(台灣水果又平又靚不過香港少地方買到) , 常買台牌電子嘢(台灣製造更好)
有黃店就幫襯, 藍店就杯, 這就是黎民百姓的經濟抗爭手段

咁香港向越南泰國買米，咁越南泰國係唔係香港春袋？
咁香港個春袋都俾幾多國家揸撚住

逆滲透要against osmotic gradient 要用energy架，只係冇distillation 用禁多炸

超過7成

水:
支共掠奪香港去扶植深圳，香港係用緊深圳七倍既天價向廣東省政府買東江水 (東江水係河源市收集，省政府賣，深圳係經濟特區，稅不上省，深圳財政獨立於廣東省)，香港唔買水，深圳第一個仆街，香港一直用七倍天價買水，加上過濾成本，一早等同逆滲透化淡技術既成本

電:
新界+九龍，主要係用踏石角電廠
港島就係南丫島電廠
中電仲有一個屯門湧浪廠 (龍鼓灘再入D)，只係因為規模效益低，改由自己有股權既大亞灣電廠供應香港，湧浪廠自此處於後備狀態，只要重啟湧浪廠，完全可以自給自足

其實港英時期啲食水邊度嚟

中國冇左香港就大鑊啦
香港可以人民幣換美金

新界+九龍，主要係用踏石角電廠
港島就係南丫島電廠
中電仲有一個屯門湧浪廠 (龍鼓灘再入D)，只係因為規模效益低，改由自己有股權既大亞灣電廠供應香港，湧浪廠自此處於後備狀態，只要重啟湧浪廠，完全可以自給自足

藍屍&支那憤青永遠不願面對的現實

做咩俾人負評

根本香港有晒本錢獨立，係支那控制晒閹割晒呢啲能力

做乜俾人負評

數據還數據, 我做咗卅人真係未見過香港因電廠供電不足而停過電

要share la

屌 五毛嚟

如果大陸即時斷水，香港起化淡廠起唔切，飛機用人造雨頂住先得唔得呀？？？

大同電飯煲
exhale fan釣扇

其實港英年代管治
由清朝光緒時代既港島大潭水壩
到民初既城門水塘
到60年代既海灣式水塘 (萬宜、船灣，係海洋中興建)
到80年代樂安排化淡廠
香港唔係領導全球，都至少傲視亞洲
如果唔係九七淪陷，政權被騎劫
香港而家應該輸出緊化淡水技術出去賺外匯

1863第一個水塘， 薄扶林，之後有17個水塘水庫
用雨水儲，去到60年代人口急劇增加太多有水荒就開向廣東買

逆滲透唔洗用電？？

香港獨立唔到二大原因
一：支那搞撚住
二：太多大中華膠

仲有櫻花牌熱水爐 消毒碗櫃 抽油煙機

有水塘水庫架，唔會因為俾人斷就第二日無晒，你開便利店會唔會供應商一斷你第二日就無晒貨賣呀？有存貨架

糾正 唔使用咁撚多電

樣衰掛

條東江好似仲要額外比錢做保養

啱呀

當佢高級黑算

食物基本都冇問題，香港人養豬牛雞種菜水菓應該可以養活7百萬人

你清醒亦設合現實，但兒登唔係要呢啲言論，亦接受唔到呢啲現實㗎，過主啦。

香港要唔要出錢保養東江我唔太清楚
但有樣補充
香港用七倍深圳價津貼埋深圳向省政府買水
但係供深東江水竟然反而係上游(惠州水口鎮汲水)
供港東江水就竟然係下游(東莞太園汲水)
深圳係支共既南方基地先有咁大政治勢力上吞香港，下咬廣東省

same

水荒時係開發萬宜水塘，遇天旱當時係開萬宜水塘係好辛苦嘅，後起化淡厰及東江水，化淡厰水質唔合標準而東江水工程完成就用東江水，最先時好低價話照顧港胞

up

原來係咁上網搵資料睇到好亂

港*

係因為樂安排起好之後
石油危機
不過而家油價……
石油危機真係從來靠吹
信恐龍骸骨論真係天真嬌
不過而家都唔靠蒸餾法了

暫時食少啲，短期內同台灣買應急
其實新界仲有唔少農地可以用

保皇黨 藍屍 又選擇性失明

所以個閪政府先唔搞化淡要依賴大陸

其實有時去買菜
見個牌寫昆明、天津....
呢D 華中華北地方
根本仲遠過台南、越南北部
有心改採購用船運
根本唔係問題
只係暫時情況下冇必要咁做

好多資源嘢
都係有需要就可以諗計解決到
根本唔存在「一定要靠支那」
支共刻意傳播呢種諗法
都係想香港人抱持投降主義
咁呢招又真係對好多香港人有用

正~

點解負評我咁真係好多有講香港嘅書係有講到底係香港依賴中國定中國依賴香港呢個係分析支那嘅書黎bo。連登仔見到個書title，以為係中共外宣就負評人？

估唔到佢都係youtuber

已訂閱

唔該曬幫手推post
睇下引到幾多人屌你順便推post

其實係超過 9 成

不過當年 67 暴動
因為左派為左支持支那
所以特登 hold 住支那菜唔賣
當時港英政府曾經鼓勵過本地農業
所以新鮮蔬菜自給率最高峰係達到 4 成
而 80 年代開始平價支那菜回流
加上回歸令港英政府無堅持本地農業政策
新鮮蔬菜自給率開始越來越低

而回歸後支共政府基本上無心支持本地農業
政府農地多數只係批短期租約
根本令人唔想務農
一陣你租左塊農地
晒左錢同時間搞好個田嘅配備之後政府又話收番
咁咪即係白搞

最重要因為大量支那殖民
搵地起樓變左大勢所趨
所以地產商一早買左大量農地黎擺
呢家就係想等改變土地發展用途

所以根本支共政府由農業政策到支那殖民
完全將香港農業打沉
亦變左點解要完全倚賴支那新鮮蔬菜

三年饑荒d中華撚

原來係咁

樓主係jer 仔？

如果大陸人就係猶太人，香港人係巴勒斯坦人。
武力方面，大陸人比起以色列人強10倍，香港人就連槍都無把。
外交方面，除左美國澳洲台灣同d 北歐小國外全世界都舐共。
如果大陸撕破臉或狗急跳牆，香港人係可以慘過巴勒斯坦人架。

其實以色列有海水化淡廠，香港政府有咁多錢 點解唔起呢？只不過係怕好似台灣咁，咩都自給自足就可以逃離中共

海水化淡要做到百分百供水係幾乎冇可能咁貴，同埋一定過唔到生態測試
實際上就算香港起左化淡廠都好，供水結構上都必定要向外地購買水源，先夠香港人用（4成天然儲水+4成海水化淡）
香港其實有計畫過喺將軍澳起化淡廠，但最尾唔知點解不了了知

咁你個source呢？又話人錯？
一日有你啲咁嘅On9，支共一日都係畀人睇唔起。

我比的

push

Cls
Btw佢係咪黑人血統

講到尾你乜鳩都驚就做返順民算，唔好得罪共產黨

早就話你個契弟，無膽
中國人係無用架

段野咁多年後都仲啱用

Lm

最近最鍾意睇嘅黃色YouTuber

港共仲想同中國買電
香港多電到賣緊比中國，點解要高價買再平價賣？
仲要中國成日停電，咩年代呀

天滅中共
香港獨立

香港水塘本身供應緊27%
而且本地水塘為左暫貯東江水係犧牲左部分收隻力，保守計係可以做到至少35%
加上海水化淡根本冇問題

我可以同你講，一開始係調返轉，猶太人係巴勒斯坦一開始乜都無，仲要一開波俾阿拉伯國家聯盟（十幾個國家）打足五次中東戰爭，每次都係亡國邊緣

所以唔好講無野係無可能

CLS

如果有心發展點會唔夠用
只係香港政府奉獻咗個供水權

佢屌小粉紅個d片先好笑

on9講經咩，香港死撚晒你呢啲垃圾支那人，洗用咁多電？

good afternoon sir

仇警風氣 有無用？

三個電廠係
青山A
青山B
南丫島
冇計備用既中電湧浪廠

原來發電廠發出嚟既電係要即刻用，唔可以用電容儲住佢長知識了

一句講哂
要俾錢就唔叫依賴！

係交易

講真 支那要做仆街野
其他獨立國家都照做
屌你斷人泰國 越南上流

香港有俾錢買垃圾水架

香港乜撚都冇 冇咗中國唔得
但係係福地

山多平地少 彈丸之地

夏天雨季既時候
雨水足夠化淡廠需求下降
因為天氣熱多人開冷氣家庭用電比較多

冬天旱季既時候
雨水不足化淡廠需求上升
因為天氣凍少人開冷氣家庭用電比較少

咁要因海水化淡廠起多座大型發電廠先可以保持唔停電???
成個邏輯錯晒

高汁

唔好踢爆 ok？

唔好講咁撚多嘞
快！cut水 cut電 cut生果同菜！

食日本菜 美國橙 的日子到了

呢啲掃盲嘢係最正既
成日話已經loop左好多次冇謂再loop
但有番呢啲渣手會更好
好嘢係要一直回帶既

知唔知咩叫海水化淡廠？

要貼文宣俾港豬睇

睇完好爽

近排街市都轉賣泰國豬肉🙂

依家傾緊韓國活豬

香港發電廠一直keep running
而大陸停撚哂廠 藍天白雲左好一段時間
同埋大型發電廠既排放控制係做得好好
有哂Control唔似大陸亂咁黎
開多座都仲有藍天呀傻鳩
前提係你個祖國唔好失控咁吹毒煙過黎

收皮啦垃圾
水電食物香港根本唔洗靠支那

用下腦啦。。。而家海水化淡平過買水好多。。。

小學畢業未呀

但係呢我以前中學通識堂老師話
黎緊香港會向大陸買電 成本平好多
係咪真

利申 畢咗業幾年 唔知有無變

四成天然儲水已經計算左水塘嘅儲水量，而海水化淡廠即使完全唔理對生態系統嘅影響，就外國例子研究嚟計（美國德州、加州）供應到四成已經係極限，所以向外來買水仍有必要性

你嘅資料只係指出香港政府向中共柒頭跪低，但仍然解答唔到海水化淡廠係存在極限同局限嘅問題，我嘅論點係海水化淡嘅供應量未能令香港能夠完全「水自主」，又非質疑香港不能增加本地產水量，所以唔該要駁就放準個焦點，證明點解你覺得海水化淡可以為香港提供近約6成嘅供水量

沖出黎柒
中學畢業未呀你
你部電話夠唔係一路叉一路用啦，天才

而家海水化淡成本同買東江屎水差唔多
如果作為一個國家 一定發展海水化淡唔會俾人揸住春袋
香港

係，情況如下
大陸電頂死中電港燈大陸電狂加價，市民硬食
未計大陸電咁唔stable
大陸黎黎去去都係玩成本價收人皮，再玩壟斷

唔係6千萬兆?

用電最緊要夠穩定
唔穩定幾平都冇用

東江水都用緊深圳七倍價錢去買
支那電會平比你？
個老師奶共紅到黑先講得出呀

其實粵海(即係廣東省政府) 都比支共中央政府逼以低於市價賣水比深圳，只係中央逼香港天價買，彌補返粵海對深圳既損失，粵海條大數不變，所以就冇向中央作反，真正將香港天價東江水收益吞噬既，係深圳呢個支共南方基地

趕走150
起多個水塘/海水化淡
入口東南亞糧油食品
支那只係血汗工廠 有錢就取代到

我一直idea
首先逐步分喉，分開供應食用級淡水(廚房水龍頭)、清潔用淡水(浴室水龍頭)，食用淡水由本地水塘供應，清潔淡水由海水化淡供應，食用級水費貴d 就可以避免濫用做清潔用淡水，咁樣化淡水就可以用較低成本級別生產，又可解決礦物質不足問題，除非罕災先偶一用清潔級淡水彌補，香港係完全有能力自給自足供水

>> 海水化淡嘅供應量未能令香港能夠完全「水自主」

一間化淡廠供應量唔夠
咪起2間lor
也可以開拓新水庫

不為也 非不能也

起同唔起有好多因素，特別你講要起海水化淡廠，香港嘅海洋生態、可持續發展就要放喺考慮之中，唔係十年之後香港就會變左大陸咁，污染到住唔到人

作為政府角色，考慮嘅點係是否任何時候都能穩定為港人提供食水，以不影響香港人嘅生活質素，所以保持一個多元嘅供水結構係有其必要性。好似新加坡咁，就算佢地「自稱」做到食水完全自給自足都好，仍然有向死敵馬來西亞買入淡水資源，就係為左國內供水出問題嘅時候，有後備嘅方案

至於替補嘅方案，從來都不限於買東江水，而東江水過貴咁原因則係「統包總額」呢個機制，令大旱嘅時候，香港仍能優先取得東江水源，係一個長期承諾（即係冇呢樣野就唔係包你有水）。至於中共會否執行紙上嘅諾言，非香港政府能控制

所以並非不為，而係做太得太多，反而有害。

香港正苦送個春袋比人仼揸

成篇內容將
香港人改成 user
香港改成 linux
中國改成 windows
都講得通

cls

其他兒登仔學下嘢啦
下下屈毛
樓下班人自己 Google hierarchy of disagreement